話說我識咗一個水上人朋友，佢老豆啱啱過身。

嗰日經開西貢買蝦醬俾家中兩老，經過有檔個檔主係90後，出於好奇就同佢嗲咗幾句。

我： 90後檔主：

我：「依，好少可見咁後生既賣海味乾貨喎。」

90後檔主：「我阿爸啱啱過咗身，留咗隻艇俾我。」

我：「呃，對唔住，節哀順變。」

90後檔主：「唔緊要，你有心啦。係個海上面搵食，都預咗會咁。」

我：「令尊翁係出意外身故既？」

90後檔主：「係打魚時候出意外既，唔單止我老豆，我舅父，表哥，阿爺，都係魂斷大海。」

我：「吓，既然個海咁危險，點解唔返上岸上面做下小生意搵食呢？」

90後檔主：「大海雖然危險，但係勤力少少都叫搵到兩餐，但係呢個殺人政權，官官相衛，小市民都兩餐都搵唔到。。。。。。

我寧願對住呢個怒海都好過對住個政府。

聽到呢到我就嚇到走咗，想問下連登仔點樣可以追返佢找少俾我嗰幾十蚊

有冇連登仔幫幫手

Sorry 開錯台

夜晚佢家人會拎比你，係張床耐心等下啦